五窮月殺到專家全睇跌

過去十年五月份恒指表現，當中有七年下跌，跌市比率高達七成！

恒指周二開市微跌64點後，跌幅曾擴至272點，低見29,620點；國企指數曾跌145點，低見11,492點，收市跌幅縮窄至95點，報11,542點。總結四月份，國指累漲162點，同樣連升四個月，累漲1,417點，創逾兩年半最長升浪。

萬洲月漲一成 藍籌最強

假期前夕及港股通暫停交易，港股周二總成交僅741億元，沽空金額102.95億元，沽空比率13.93%。昨日有926隻股份下跌，但「豬肉股」萬洲國際（00288）獲多家大行唱好，股價逆市漲5.44%，不僅是周二最大漲幅藍籌股，更是四月份「藍籌股王」，股價全月累漲10.71%，中國建材（03323）則是四月份漲幅最大國指成分股，股價累漲17.77%。

中投傲揚基金經理溫鋼城表示，港股已累積一定漲幅，同時除淨因素對五月份恒指的影響已逾二百點，形容是「未見官先打八十大板」。而「阿爺」不放水已令內地同業拆息抽高，反映銀根收緊，美元轉強令人民幣匯價轉弱，亦不利資金流。

貿談利好因素幾盡反映

他又說，四月份港股波幅不足900點或逾3%，相信五月份波幅會擴大至約5%，恒指料先向下回補四月初裂口，即29,100至29,383點，若失守則可能回落至28,700點水平。中美有機會達成貿易協議，但市場已大部分反映，五月高位料只有30,100點。

五月股市變數多，除中美貿易談判之外，近日美國經濟數據勝預期，市場關注美國聯儲局本周議息後對經濟及息口前景的展望，而內地四月份經濟數據表現亦主導五月份市況。騰祺基金管理投資管理董事沈慶洪直言，港股技術上市底已轉差，30,000點關樓上阻力重重，而且十天線快跌穿廿天線，根據對上一次出現這個情況，之後港股會回調1,000點。再者，現時已有一半非指數股跌穿五十天線，只是大價股未跌，相信只等待觸發點，建議投資者於高位先行減磅。

不過，光銀國際董事總經理林樵基認為，儘管五月首兩周港股或呈悶局，但恒指於29,500點有支持，毋須「Sell in May」（五月沽貨）。內地經濟數據未穩定，相信中央會繼續推出刺激經濟措施，而減稅降費效益料於第二及第三季的企業盈利顯現。至於內地的流動性於五一假期後有望恢復，中美貿易談判或可於五月底達成協議，屆時恒指或重上30,000至31,000點。

騰訊友邦可留 減少短炒

正榮金融業務部副總裁郭家耀亦預期，五月份恒指於29,000點有支持，但要向上突破30,000點關則有難度。現時港股已從高位調整一截，因此投資者不用「Sell in May」，部分長遠有發展的股份如騰訊（00700）、友邦保險（01299）及香港交易所（00388）等可繼續留為貨底，反而投資者適宜減少短線炒賣。

港股美國預託證券（ADR）周二早段個別發展，騰訊報388.54元，較港高0.54元；滙豐控股（00005）報67.9元，高0.2元，按比例相當於恒指升42點。

沽爆佢

睇下麵仔買牛定買熊姐

溫馨提示：而家係專家食屎年代

成板新聞成班專家睇淡 到今日都唔肯放過淡友
頂 而家香港股市變左賭場 為殺而殺

清識玩

其實啲專家講一炸野，都係9 up，中就話自己好準，唔中就會講其他理由。同睇風水一樣。

個個睇淡 先睇上31000

今時今日大戶買賣咁撚快 睇班專家講野就食得屎喇